\item[76]
Sytuację, w której pacjent przyjmuje więcej niż kilka leków jednocześnie określamy:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\item premedykacją,
		\hlitem polipragmazją,
		\item hipermedykacją,
		\item multipragmazją.
	\end{enumerate}
Zasady farmakoterapii str 671-675

\item[77]
W reanimacji dzieci ma znaczenie zastosowanie 100 \% tlenu. Jest to:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\hlitem prawda,
		\item fałsz,
		\item stosowane tylko u dzieci poniżej 50 kg,
		\item stosowane tylko u dzieci po epizodzie podtopienia.
	\end{enumerate}

EPLS str 296


\item[78]
Które z wymienionych czynników NIE podwyższają progu bólu?
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\item sen, wypoczynek,
		\hlitem smutek, zmęczenie,
		\item obniżenie lęku, ekstrawersja,
		\item współczucie, towarzystwo.
	\end{enumerate}

\item[79]
Objawy sugerujące oparzenie dróg oddechowych, to:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\item oparzenie nosa, zasinienie ust, powiększenie języka,
		\item zaburzenia przytomności, oparzenia okolicy twarzy, zaburzenia połykania, chrypka bądź stridor, zabrudzenia w okolicy nosa,
		\item zabrudzenia i zwęglenia okolicy twarzy, ból i rumień twarzy,
		\hlitem wszystkie odpowiedzi są prawidłowe.
	\end{enumerate}

Noszczyk repetytorium str 234
Walewska nowa książka str 293

\item[80]
Zespół ostrej niewydolności oddechowej (ARDS – Acute Respiratory Distress Syndrome) rozpoznajemy u chorych:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\item z szybko postępującą ostrą niewydolnością oddechową,
		\item z obustronnymi zmianami miąższowymi w płucach sugerującymi obrzęk płuc,
		\item po potwierdzeniu badaniem gazometrycznym wskaźnika oksygenacji PaO2/FiO2 $\leq$ 200 mmHg,
		\hlitem wszystkie odpowiedzi są prawidłowe.
	\end{enumerate}
Walewska str 53, Noszczyk 81